月入3萬90後 中港揸4層樓有計,買大陸樓博升值3-4倍

05月08日(一) 18:18
90後的Manda出身在中產家庭，雖然月薪逾3萬元，但仍然需要父母資助首期，惟她揚言不怕被說「靠父幹」，因會自己擔當供樓的責任外，更決心將來必會將首期款項歸還父母。另外，為了把財富滾大，近期更與朋友合資買了3伙大陸樓博升值。

Manda一直與家人同住港島區，出身在中產家庭的她從小便得到家人的悉心照顧，其後更前往海外升學，回港後從事金融行業。雖然她月薪較不少打工仔高，不過首期方面仍然未夠，最後父母決定先為她支付部分首期，但會由她自己去供樓，當日預算買入約值600萬元的物業。

今年初時開始，她在港島區尋覓上車盤，目標地區為灣仔及銅鑼灣等，奈何理想與現實不符，約600萬元在港島區只能購入開放式或一房戶。近月Manda亦因工作關係，需要中港兩地遊走，令她開始留意到鄰近港珠澳大橋的屋苑，其中東涌區的樓價相對低水，她相信待大橋落成後，該區未來發展潛力提高，加上600萬元可在東涌區購入一個兩房半單位，符合預算，所以便研究「轉移陣地」。起初，Manda先以約1萬元租住一個新盤一房單位，希望親身體驗東涌的居住生活，才決定應否在該區入市。

經過一段時間的觀察，她發現區內配套完善，餐廳及超級市場等應有盡有，而隨着港珠澳大橋逐步興建，樓價在這幾個月已錄得升幅；惟該區交通確實不太方便，所以她正積極地學車，希望上班更便捷。

盤算不久後，Manda仍然覺得東涌區值得投資，便購入東環一個兩房半單位，樓價逾600萬元，不過她覺得自己一人居住，不需住大單位，所以將該單位以1.5萬元租出，另租住同屋苑的一房單位。Manda指，買東涌樓的原因是睇好該區未來發展的潛力，自己亦知道若以租金回報為投資考慮的話，該區未必是首選，因租金回報少於3厘，管理費亦貴，但以長遠投資來看，該區樓價會有升值力。

從事金融業的Manda，收入屬多勞多得，而交際了得的她除了平日會與客戶見面，亦會利用假日的空餘時間「搏殺」，務求利用一分一秒去賺錢，而她亦會未雨稠繆，每月儲蓄以備日後所需；不過因居住在東涌後，交通費相當昂貴，連同養寵物及個人其他雜費，一個月的「使費」已近人工一半，其餘一大部分則用來供樓，連同內地樓合共月供約2萬元，所以每月所餘無幾。

對於父母為她先付首期，Manda直言：「自己亦開始在社會工作，生活費不成問題，但年輕人若然沒有父母的幫忙，真的很難上車，即使有錢供樓，但儲首期真的要一段很長的時間。雖然父母有能力資助她的首期，不過見到爸媽年紀愈來愈大，覺得要珍惜家人，更覺得供養父母是子女的責任，所以自己亦會努力工作賺錢，未來會將首期的資金還給父母，同時亦希望在今年底創業，能夠在不久的將來帶父母去旅行，做一個孝順女」。

第一，佢靠父幹
第二，佢炒貴其他地方的樓價，咪同強國人一樣

咁都有得學？邊個唔識

她

人渣
唔合理
不公義
無邏輯

月薪3萬 做pi?
但咁肥又唔似

留名睇樓神